董建華嚴厲譴責塗污國徽行為 認為傷害全國人民感情

全國政協副主席、前行政長官董建華嚴厲譴責塗污國徽的行為，認為是公然挑戰國家主權和中央權威，嚴重傷害全國人民的感情，逾越表達意見的底線，必須依法追究責任到底。

董建華發表聲明說，昨晚有示威者圍堵及衝擊中央駐港機構並塗污國徽，令人感到非常痛心和憤怒。他說，國徽是國家的象徵和標誌，一切組織和公民，都應當尊重和愛護；故意以塗劃或玷污等方式侮辱國徽，是公然挑戰國家主權和中央的權威，必須受到嚴厲的譴責。

他又說，近日大型示威、暴力衝突愈演愈烈，小部分人利用社會的寬容，肆意衝擊香港的經濟和社會秩序，損害中央和特區、內地和香港的關係，愛護香港的市民都必須站出來支持特區政府和警隊捍衛法治，採取果斷必要的執法行動遏制暴力蔓延，恢復和諧穩定的社會秩序，讓「一國兩制」行穩致遠。